= Описание программы =

== Краткое описание ==

Утилита для получения полного наименования сокращения и его описания.

== Принцип работы ==

Используется таблица, хранящаяся в репозитории Gitlab:
`https://gitlab.com/tech_writers_protei/info/-/blob/main/terms.adoc`
Из ввода пользователя вычленяются термины, а затем осуществляется попытка их найти в указанной таблице.

== Правила ввода ==

Искомые термины и аббревиатуры можно вводить как по одному, так и несколько.
При вводе нескольких необходимо отделить друг от друга любым не циферным и не буквенным символом, кроме _ и -.
Ввод не чувствителен к регистру символов.

== Вывод ответа на запрос ==

* сокращение на английском языке;
* расшифровка сокращения на английском языке (при наличии);
* расшифровка сокращения на русском языке (при наличии);
* комментарий на русском языке (при наличии).

=== Формат вывода ===

```
<сокращение>
<термин полностью>, <перевод термина> — <русское описание>
```

=== Пример вывода ===

BFCP
Binary Floor Control Protocol, протокол управления на двоичном уровне — протокол для обмена презентациями во время видеоконференций

== Специальные запросы ==

В программе предусмотрены особые запросы для получения информации о словаре:

* -a/--all --- вывод всех терминов и сокращений на английском;
* -f/--full --- вывод всех терминов и сокращений, а также их полные расшифровки и комментарии;
* -h/--help --- вывод краткой справочной информации;
* -r/--readme --- вывод полной справочной информации из файла readme.txt;
* -s/--samples --- вывод примеров использования;

Чтобы отобразить термин в виде, пригодном для вставки в качестве всплывающей подсказки, используется опция '--abbr':

--abbr IMSI IMEI

<abbr title="International Mobile Subscriber Identifier">IMSI</abbr>
<abbr title="International Mobile Equipment Identifier">IMEI</abbr>

Чтобы отобразить термин в виде, пригодном для вставки в файл AsciiDoc, используется опция '--ascii':

--ascii GERAN ISUP

:geran: GERAN
:geran: pass:[<abbr title="GSM/EDGE Radio Access Network">GERAN</abbr>]
:isup: ISUP
:isup: pass:[<abbr title="ISDN User Part">ISUP</abbr>]

== Логирование ==

Журнал выполнения программы записывается в директорию
`~HOME > Desktop > _terms_logs > terms_debug.log`.

По умолчанию, директория удаляется, если работа программы завершилась в штатном режиме. При возникновении ошибки директория остается, и в дальнейшем будет использоваться для исправления некорректной обработки сценария.

Для сохранения директории и лог-файла необходимо добавить переменную окружения `KEEP_TERMS_LOGS` с любым ненулевым значением.

== Выход из программы ==

Для выхода необходимо ввести любой из ниже предложенных вариантов:
* __exit__
* exit
* __quit__
* quit
* !q
* !quit
* !e
* !exit

===================================================================================================

== Примеры ==

=== Запуск программы ===

C:\Users\...\venv\venv\Scripts\python.exe

В случае ошибки рекомендуется сохранить лог-файл, который будет находиться здесь:
'./logs/_terms_debug.log'

...

Для выхода необходимо ввести любой из ниже предложенных вариантов:
__exit__, exit, __quit__, quit, !e, !exit, !q, !quit

=== Строка для ввода значений ===

Введите сокращение или несколько сокращений, чтобы получить полное наименование и описание:

==== Сокращение с одним значением ===

Введите сокращение или несколько сокращений, чтобы получить полное наименование и описание:
PC

PC
Protocol Class, класс протокола
-------------------------------------------------------------------------------------------------

==== Сокращение с несколькими значениями ====

Введите сокращение или несколько сокращений, чтобы получить полное наименование и описание:
LAC

LAC
L2TP Access Concentrator, концентратор доступа L2TP
LAC
Local Area Code, код локальной зоны
-------------------------------------------------------------------------------------------------

==== Неизвестное сокращение ====

Введите сокращение или несколько сокращений, чтобы получить полное наименование и описание:
QWE

Не найдено
-------------------------------------------------------------------------------------------------

==== Ввод нескольких известных сокращений ====

Введите сокращение или несколько сокращений, чтобы получить полное наименование и описание:
SCP SRF;DPC/ASP

SCP
Service Control Point, модуль логик услуг, реализованных посредством протокола CAMEL
SRF
Signaling Relay Function, функция ретрансляции сигнальных сообщений
DPC
Destination Point Code, код сигнальной точки назначения
ASP
Application Server Process, отдельный экземпляр AS SIGTRAN
ASP
Application Service Provider, поставщик услуг доступа к приложениям
-------------------------------------------------------------------------------------------------

==== Ввод нескольких корректных сокращений, среди которых есть неизвестные ====

Введите сокращение или несколько сокращений, чтобы получить полное наименование и описание:
LCS LI LOS

LCS
Location Service, служба определения местоположения
LI
Legal Intervention, законное вмешательство в вызов
LI
Length Indicator, индикатор длины
LI
Log Intelligence, обработка лог-файлов
Не найдено
-------------------------------------------------------------------------------------------------

==== Некорректный ввод ====

Введите сокращение или несколько сокращений, чтобы получить полное наименование и описание:
~A

Не найдено
-------------------------------------------------------------------------------------------------

==== Выход ====

Введите сокращение или несколько сокращений, чтобы получить полное наименование и описание:
__exit__
Программа остановлена пользователем
Нажмите любую клавишу, чтобы закрыть окно ...
